---
id: hYHgamMs
title: "Altes Handwerk wie im Mittelalter kennenlernen und ausprobieren. "
start: 2023-09-09 15:00
end: 2023-09-09 18:00
locationName: Soziokulturelles Zentrum Frauenkultur
address: Windscheidstrasse 51
link: https://www.frauenkultur-leipzig.de/programm/
isCrawled: true
---
## Weben und Korb-Flechten

**Weben**

 Das Weben gehört, nach Holz- und Steinbearbeitung, zu den ältesten Handwerken der Menschheit. In den Grabkammern des ägyptischen Altertums sind Gewebereste von Gewändern nachgewiesen worden. Weben braucht relativ wenige Hilfsmittel. An diesem September-Wochenende entsteht in einem großen Web-Rahmen aus alten Stoffresten ein gemeinsam gewebter bunter Flickenteppich. Und aus Stöcken, Fäden und Pflanzenteilen können in kleinen Rahmen ganz eigene künstlerische Web-Kreationen entstehen. Mit den Künstlerinnen **ASYA ALHAJI und CLAUDIA BERNIG**

**Korb-Flechten** 

 Flechten gehört wie Weben zu den ältesten handwerklichen Tätigkeiten der Menschheit und ist auf der ganzen Welt verbreitet. Wahrscheinlich ist Flechten sogar älter als Weben, da es nur mit den Händen ausgeführt werden kann und von großem Nutz-Wert war. **Die Weidenfrau ANTJE HÖVEL** möchte altes Handwerk an diesem Wochenende in die neue Zeit bringen. Sie verbindet in ihrer Arbeit das Handwerk Flechttechnik mit kreativ künstlerischer Gestaltungsmöglichkeiten, z.B. für ein ganz besonderes geflochtenes Körbchen. \|\| [https://www.weidenfrau.de/](<https://www.weidenfrau.de/>)

Arbeiten mit Sandstein

 Sandstein entsteht durch natürliche Verfestigung von lockerem Sand und Trümmern verwitterter und abgetragener Gesteine – und braucht für die Entstehung zwischen wenigen Jahrzehnten und mehreren Millionen Jahren. Die Bildhauerin KERSTIN KRIEG baut an diesem Wochenende eine mobile Werkstatt auf dem Wachberg. Kinder und Erwachsene können sich allein und gemeinsam ausprobie-ren und dabei experimentell, handwerklich und erzählerisch Beschaffenheit, Eigenheit und Ausdruckskraft von Sandstein kennenlernen. \|\| https://www.kerstinkriegsandsteine.com/

**Ort:	An der Teichmühle 2, 04178 Leipzig-Rückmarsdorf auf der Brach-Fläche vor dem Kindergarten**

*Veranstaltet in Kooperation mit dem Heimatverein Rückmarsdorf im Themenjahr 2023 „Leipzig – Die ganze Stadt als Bühne“.*

 Alle interessierten Menschen jeden Alters \| Familien sind herzlich eingeladen. \|\| Eintritt: frei